點解匯豐驚比中國制裁唔驚比美國制裁

如題

因為賺錢業務係晒亞洲 尤其係香港

71 維園見

因為得香港同中國賺錢
首先香港人唔用佢會死，佢唔驚香港人杯

中國係極權國家，要搞9你唔駛證據。
美國係民主國家，搞9你要經司法程序。

因為中國都一把聲音

美國西方有幾把聲音，大愛左膠會講原則

就好似蝙蝠俠第二集咁，啲黑幫寧願得罪蝙蝠俠都唔敢得罪小醜

中共力量可以做到假insider news, 去fake 企業高層
政權用fake news 引導企業高層, 呢點好常見

因為美國制裁私人企業, 上到庭, 通常都係罰款了事
叫做有路捉下

支那無路捉
在商言商, 有咁既選擇係正常

不過... 如果美國有案例唔止罰款既話, 又唔同講法

睇下呢兩個replies
一個就話美國有民主
一個就話左膠就阻住

因為上海匯豐

寧得罪君子,莫得罪小人

痴線佬手上有把刀、同正常人手上有刀.... 你會驚邊個多d？

因為美國同西方一眾國家都係得把口
從來唔會為利益真係制裁

民主、自由都係教科書的slogan

美國制裁你，你難去搵食
中國制裁你，你冇命搵食

兩樣都有有乜問題？
民主唔係萬能，正正係民主先會有唔同聲音

因為HSBC大部分生意都係香港

無左香港=玩完

無左美國=賺小左

咁明未？

咁你話債仔惡D, 定係美國惡D?

其實支共同大貓係睇死美國D金融制裁都係講吓居多, 唔通真係踢香港/大貓出美元結算?

美國真係要出呢招, 首先會叫自己友從大貓攞返D美元存款/清還銀行同業拆借先, 主動權係美國手上, 冇理由即刻攬炒埋自己?

借左好多億俾大陸，制裁即係唔使還。

美國啲好似金融海嘯hi 晒

正確

71維園見

無咗美國其實喺蝕少咗 變相賺多咗